\section{Auswertung}
\label{sec:Auswertung}
\subsection{Verdampfungswärme von Wasser bei p < 1 bar}
Es soll die Verdampfungswärme von Wasser bei geringem Druck bestimmt werden.
In Tabelle 1 sind die dazu genommenen Messwerte von Temperatur und Druck.
In Abbildung 5 ist der Druck gegen 1/T aufgetragen. Die Ausgleichsgerade hat eine Steigung von (Wert eintragen)
Die Verdampfungswärme erhält man über die Steigung m der Ausgleichsgerade:

L = -mr = (Wert mit Fehler eintragen)

(Plot der MesswerteA mit eingezeichneter Ausgleichsgerade)
%noch gucken wie die Abschätzung der Verdampfungswärme genau funktioniert

%kleine Rechnung mit der inneren Verdampfungswärme
Um jetzt von L die innere Verdampfungswärme L_i zu erhalten muss man noch die bei der Ausdehnung des flüssigen Wassers zum Gas verrichtete Volumenarbeit abziehen.

Rechnet man Die Verdampfungswärme auf ein Molekül herunter und von Joule in eV erhält man einen Wert von 
Dieser Wert liegt weit unter dem Literaturwert von
Folglich war die gemessene Druckdifferenz über den gegebenen Temperaturbereich zu niedrig.
Gründe dafür könnten sein, dass das Gefäß zu Anfang des Versuchs nicht gut genug evakuiert werden konnte, oder das Wasser zu schnell erhitzt wurde.

Trägt man die Messergebnisse aus dem zweiten Teilversuch jetzt auch als logarithmus des Druck gegen die reziproke Temperatur auf und berechnet hierfür eine Ausgleichsgerade erhält man einen Wert von
L = -mr = .... +- ...
Zieht man von diesem Wert für L die äußere verdampfungswaerme ab 

und rechnet diesen in eV pro Molekül um erhält man eine innere Verdampfungswärme von .... eV pro Molekül
Dieser Wert liegt nahe am Literaturwertewert von 
%Vergleich unseres Ergebnisses mit Literaturwert
\subsection{Verdampfungswärme von Wasser bei p > 1 bar}
Im folgenden soll die Verdampfungswärme von Wasser im Bereich von p >1 bar bestimmt werden.
Dafür wird die Clausius-Clapeyronsche Gleichung verwendet und zunächst nach L umgestellt:

(4) L = VT dp/dT

V lässt sich durch den gegebenen Term

(5) (p + a/V^2)V = RT	mit(a = 0,9 [Jm^3/mol^2])

naehern.
Wenn man nun (5) nach V umformt und in (4) einsetzt, 
so erhaelt man den Term

(6) L = [RT/2p /pm /sqrt((RT/2p)^2-a/p)]T dp/dT.

Damit L bestimmt werden kann, wird der Druck p durch ein Polynom dritten Grades
genaehert: p(T) = AT^3 + BT^2 + CT + D. 
Die Koeffizienten wurden mit hilfe von numpy? bestimmt.

Tab.	Wert [bar/K]	Standartfehler [bar/K]
A	6.2983e-06	+-1.7006e-07
B	-6.5228e-3	+-2.1301e-4
C	2.2768		+-8.8758e-2
D	-267.0316	+-12.3029

Um die Koeffizienten nun benutzen zu koennen, muessen diese noch in SI-Einheiten
umgerechnet werden([Pa/K]). Dafuer werden die Koeffizienten mit 10^5 Pa/bar multipliziert.
An dieser Stelle ist hinzuzufuegen, dass mit den korriegierten Messwerten (,welche um ein dp
addiert wurden, so das bei 100C ein Druck von 1 Bar herschte) gerechnet wurde. 

%graph der messwerte mit ausgleichsgerade (der Polynoms 3. Grades)

Mit diesen Koeffizienten ergeben sich das Polynom

p = 6.2983e-01 T^3 - 652.28 T^2 + 227.68 T - 2.6703e+7

und dessen Ableitung(dp/dT)

dp/dT = 18.8949e-01 T^2 - 1304.56 T + 227.68 .

Durch diese Naeherung haengt (6) nur noch von T ab.

L(T) = [RT/2 + sqrt((RT/2)^2 - aP)]T dp/Pdt
     = [RT/2 + sqrt((RT/2)^2 - a(AT^3 + BT^2 + CT + D))] 3AT^2 + 2BT + C/AT^3 + BT^2 + CT + D

Nun laesst sich L plotten.

%plot der funktion und plot der literaturwerte (Brichtig.pdf)
%vergleichen des wertes mit literaturwert 

Der im Plot zu sehende Zusammenhang von T und L wird nun mit den Literaturwerten
(hier nich Quellen angabe bitte) verglichen(s. Plot). Als erstes faellt auf, dass die 
von uns genaeherte Verdampfungswaerme bei niedrigen Temperaturen sehr Stark vom Literaturwert
abweicht. Dies liegt daran, dass die Aperatur nicht ausreichend evakuiert werden konnte, und
sich Dampf und Fluessigkeit zu beginn des Versuches nicht im Gleichgewicht befanden. Danach
saettigt sich die kurve und nimmt ab ca. 430K dem Literaturwert nahe Waerte an, mit
einem max. Fehler von ca. 1kJ/mol.












%Tabellen, viel Schreibarbeit
test
\begin{tabular}{S[table-format=1.0]S[table-format=-1.5]S[table-format=-1.15,table-auto-round=false]}
         \toprule
        \input{content/messAlatex.txt}
     \end{tabular}

